立場：曾到爆疫「名潮食館」 食客「嘟」完安心出行 9 日至今零通知

尖沙咀 K11 Musea 食店「名潮食館」出現大爆發感染，至今已有 30 宗感染，包括食客和員工等（另見報道）。政府周三宣布 2 月 18 日至 24 日期間，曾身處名潮食館的人士須接受強制檢測。曾於本月 18 日，與母親到訪名潮食館的陳小姐（化名）向《立場》表示，周三（24 日）從新聞上獲悉須強檢，才帶同母親自行前往檢測。陳小姐抱怨，母親在 2 月 18 日到「名潮食館」時，曾使用「安心出行」登記，惟至今仍未收到任何感染風險通知。副政府資訊科技總監黃志光今日出席疫情記者會時回應，稱暫未收到相關投訴，又強調安心出行運作正常，「如果 CHP （衞生防護中心）已經將出行紀錄廣播咗，理論上所有安心出行用戶都會收到，就算只係一分鐘重疊時間（即與確診者同處一場所的時間），都會收到。」

陳小姐亦透露，她與母親在周三接受強制檢測後，至今仍未獲得結果，但同住的親人自費前往檢測，12 小時後已獲結果。她批評「高風險要強檢的人」反而遲遲未獲通知，宜斥「強檢安排未免太兒戲」。

衞生防護中心指，名潮食館的 11 個確診食客中，分別有 1 人及 8 人，曾於 2 月 18 及 19 日到訪餐廳。衞生防護中心傳染病處主任張竹君今日在記者會上稱，懷疑感染源頭出自於 2 月 19 日上班的一名員工。

陳小姐與母親本月 18 日下午約 1 時到餐廳用饍，母親當時使用「安心出行」入內。她周三從新聞獲悉餐廳懷疑爆疫後，曾一度懷疑當日母親或未成功掃描二維碼，致令收不到通知。但檢查後確認她曾於名潮食館簽到，卻收不到任何感染風險通知，或政府人員的來電。陳小姐最後自行帶同母親前往檢測。

正苦收集到資料就算

Cherrypick 不意外

維穩工具

防疫撚說不出聲

如果係手足既，我諗未公開邊到中支那肺炎已比港共捉L左

Lm